【戰鬥/奇幻】餘葉

大家好吖，今次係小弟第一次寫長篇小說post上嚟，如有不善敬請多多見諒吖各位ching
噉另外由於小弟我度橋同寫文嘅速度都不如理想，但又唔想出下斷下太影響閱讀，所以會喺每章連載完之後停一陣，等到我儲夠一定貨量肯定嗰章自己唔會出出下就斷先會出下一章
好喇唔講咁多廢話，去文

「啊……」

男人倒吸一口氣，眼前的事物令他害怕得衹想離開，卻一個蹌踉不覺意踩到一塊玻璃碎。

他面前房間中的魔術師當然不用男人踩到玻璃碎也能感覺到他的存在，但他應該是那種會享受別人恐懼的那種人吧，待到這時才回身正視男人。

男人此刻感覺到他有記憶以來最大的恐懼，身體中的腎上線素也是有史以來最高！對望多一秒就會死！

動物的生存本能正在驅使他拔足狂奔，在大樓的走廊中穿梭。

我看着地上的鞋印，跟着那足跡繼續向前走去。

樓梯！看見樓梯了！衹差那麼的一步！
「遊戲就嚟到呢度嘞，掰掰～」
男人被甚麼撕裂了。

就在這裏。

我蹲下看着那殘缺不全的屍骸。

依照剛才他的步距、步速和力度來看，那個人應該是屬於……中型肥胖都市人的類型吧。但是眼前的這個……剩下來的肉大概連廿公斤也沒有吧。

可能是出於兇手的惡趣味？受害者的頭顱被留下了，表情像是在控訴自已臨死的一刻到底有多痛苦。其它部位的話大概就是左肩膊的一部分、右手前臂、盤骨和一隻腳掌吧。

消失的部位相距太遠了，是連續多發或迅間幾發的攻擊。而以那傷口狀況來看，不會是銳利的近戰冷兵器……以鈍器來說的話又太乾淨了。難道是法術引爆？但是要做到這麼精準的法術引爆本身就需要很高超的技巧，不會是這種窩在廢棄大樓中做實驗的魔術師所能辦到的。

見沒有收獲，我又回到那間房間調查了。

理所當然地，裏面的器材啊、實驗品啊早就被拿走了，但看來這個魔術師要麼不太小心，要麼就是法術並不高超。

我拿起地上殘留的毛髮辨認，我不是生物學家，但以常人的眼光也能看得出，這裏曾經待過起碼十種不同的動物。是生體實驗？爲甚麼？

此外，還有一種味道令我很介意……

是燒焦味。

現在的魔術師已經淪落到要用火藥殺人的地步了嗎？的確剛才的屍體是一部分一部分的消失，牆上亦有呈擴散形狀的血漬……但感覺不太像……那種痕跡，似是身體一部分突然消去那樣。

乒——！

有甚麼東西被撞到打破的聲音。

我裝作沒聽到的樣子繼續查看我眼前的檯面邊思索着各種可能性。

難道是那個魔術師回來了？拿漏東西了？

躂躂躂——

不對，那種走路的方式和聲音……怎樣聽都像是四足動物。

難道是魔物？

這棟廢棄大廈的前身是工廠大廈一類的東西，之後又曾被改裝成非法劏房，密集的房間令這類的結構變得異常複雜，聲音的回響亦特別大，令我難以辨別那生物的所在。

躂躂噠——

正在接近我……

……......
……......
呯！

房間中一處甚爲脆弱的木板爆裂開來，一頭犬隻模樣的魔物從中衝出然後轉而撲向我！

牠極度裂開的嘴唇佈滿尖刺，甚是嚇人。在牠在半空中離我大概祇有兩米的時候，我一腳踏前，左手輕推牠左臉然右手一托牠的腹部……再把牠向下摔！

牠吐出一口綠血，幸好我及時避開，祇見接觸到綠血的地板被腐蝕出一個小洞。

看來不可以用拳腳把牠擊殺……我打量着翻身而起的魔物。按理來說這裏不應該出現魔物，更有可能是那魔術師的使魔，而牠的主人肯定能通過牠的雙眼來觀察我，那我就不應該展露我的技能了。

啊，對了。

在那隻使魔再度撲向我之時，我立即向後跑跑向我放在牆邊的大背囊，拿出一支槍然後……
呯！

輕鬆。

白煙緩緩地從槍口飄出。

這次的僱主也算好了，我要求的手槍也有給我。

忽然，那隻使魔的屍體發出陣陣紫光後就消失了，繼而是……魔法痕跡。

使魔某程度上能算是魔術師的一部分，使魔死亡時自然就會回到主人那裏。

那個人應該知道使用使魔會留下一點點的痕跡，卻又不加以掩蓋……明顯是想引我去陷阱吧。

痕跡慢慢褪去，在這裏應該也找不到更多的線索吧，就即管看看他有甚麼陷阱。

決定後我就跟着那痕跡走了。

轉眼間我已經由九龍灣的大廈走到去觀塘的廢棄工廈中。

唔……感覺不到術式的痕跡。

難道他眞的不知道使魔會留下這麼明顯的蹤跡讓人跟蹤？

突然，一陣寒意襲來，我即刻蹲下轉頭看。儘管衹有月光照明，但我也看到了。

那是一支針。

然而正當我伸出手想召出我的軍刀時，我卻感覺到一點不妥。銀針將至，而我亦看到了。它後面拖着一條尾巴。正確點來說，是它上面的液體在銀針飛行的途中正在一點一點的剝落，拖出一條尾巴。

我想起了，那個受害者的身體……

是被一塊塊炸掉的，從裏面炸出來的話就可以做到那麼整齊的傷口了。除去使用炸藥的話……就是用其它方法把爆炸源放進別人身體之中。

不可以擋。

我在地上連續翻滾，避開了那一支針，而當銀針飛到去我本來的位置時它引發出劇烈的爆炸！

看來那人是預算定爆炸的時機再……

然而他哪容得下我慢慢想？四周圍傳送陣催動，銀針連續、從不同的方位向我射來！而我衹能不斷閃避。

如果是在它到達我原本位置之前把它擋開呢？

我隨即從地上撿起碎石向銀針擲去，不意外，縱使銀針未到它預估爆炸的位置，在碰到石子那刻就爆開了。

那代表我不能擋開它祇能閃避了……

傳送陣衹能在離施法者一定距離內發動，而他是在我進入這棟大樓後向我發起攻擊的。有可能是他的攻擊距離剛好讓他能射到地面這層，亦有可能是，他想讓我這樣想。

這棟工廈衹有十數層，當然他可以從最頂層攻擊我，藉此確保能有最大距離和時間去擊殺我，但這樣未免太容易被找出，所以不大可能。再者，由於上面會是各種廢棄倉庫和辦公室，憑肉眼逐層找實在不太可行，衹會令體力耗盡。然而，在施放這些傳送陣的時候，應該就有如直接以透視眼望向被放下印記的目標，亦衹能自行計算傳送陣距離我有多遠、應用甚麼角度。

所以，當我們層數相近或同層時，他一定會露出破綻。

不過吶，我還眞是不小心，居然讓那使魔在我身上留下印記而不自知。我不禁輕嘆一聲，隨即從樓向上奔去。

依照刺針向我射來的角度，隨着我向上層進發亦有所改變，令我越加肯定那魔術師在哪一層。

在我快要轉到下一層時，刺針射來的數量和速度突然急劇增加。難道他一直以固定的數量和速度射我是想要我習慣……然後突然改變使我無法應付？想來也是有點腦袋嘛……

但是！

在我來到這一層的同時，傳送陣連成的面已跟地板成水平了！

我見漸漸不能避開所有刺針，也就拔出手槍來試圖改變刺針的方向及使其提早引爆。一個彈匣中有十一發，計上槍中那個我身上總共有五個彈匣，但最少要留下一個彈匣。而根據現在各傳送陣的角度以及樓層的面積，其實我與那人之間大約相距三十五米。然而由於中間隔住一面石屎牆，我固然要繞過去，最短的路線就是進入的左面的辦公室，但他亦會想到因而佈下陷阱，所以我必須選右面的路線。以我現在所需的射擊頻率，計上入彈大概一秒就要射三發，若算最遠可能距離，大概就有五十米，計上轉彎及射擊所造成的減速，我平均跑步速有每秒三米，是不夠我跑到去近戰的……所以方法祇有一個。

甫推開防火門，我即轉向右面一路開槍一路奔跑！這層的辦公室已被打通，右面的入口亦能去到那人所在。而果然，我與那人之間相隔着極多的障礙物，槍彈亦不可能擊穿……所以，賭一把吧！我在跑到落地玻璃前已經耗掉了三十發子彈，我用多三發子彈射向玻璃再破窗而出，繼而向上層扔出鉤爪再而換彈匣。回頭一看——就在那裏！蹲在一張辦公桌後，驚愕地看着。我向那人在子彈打中他前所能閃避的所有方位各開一槍然後再向他心臟開一槍！

一晃，我又回到那一層站在那魔術師前了。

看來他也有點閃避技巧，那幾槍衹打中了他的腹部和胸口，但也足夠令他不能再召喚傳送陣了。

我走過去低頭看着那人說。

「呸，明……明大家都係魔法……師，你就成爲咗政……府嘅走狗。」他一口污血吐向我。

魔法？

而且我衹是接工作吧……

我說道：「係你突然出咗嚟亂殺人，惹禍上身啫。」

「你……明知魔法師練到後尾會發……生咩事，重明知固問？」他說的時候不住的吐血。

「你指乜嘢？」

等等，他在說甚麼？

「嘖......快啲解決我。」他作爲軍人還眞是忍不到痛啊，已經在地上輾來輾去了。

我聳聳肩拿出彈匣示意我沒子彈了。

怎樣呢，好不好直接殺他呢？我想着。

還是放在這裏算了，他應該是活不成了。

想畢，我就過去摘下他掛在脖子上的狗牌然後直接離開了，臨走時還聽到背後傳來他的怨恨罵聲……和他用的那些刺針發出的爆炸聲。

豈料，當我落到樓下時，竟下起大雨來。

好吧，就等一回兒吧。

一陣子後，有一少女從側邊的小巷跑來避雨，我見她大概二十出頭，也沒多加理會。

忽然，她說：「先生……你身上有陣血味喎……你係唔係受咗傷吖？」

「喔唔係吖，衹係我做開豬肉切割員所以陣血味先揮之不去啫。」我也不看她就隨口回答。

「哦……原來係豬肉……不過都記得要小心啲唔好整親自己吖，畢竟呢啲利器都好危險㗎嘛～」

「係——」

突然，我的心臟好像停止跳動那樣，連話也止住了。

首先，我衹有鞋頭沾了點血，在濕氣這麼重的環境下，莫說是人，連靈敏的動物也不太可能嗅得出來。

其次，這遠離觀塘市中心的區域基本上已被廢置，在沒有電源供給的情況下根本不會有人居住，何況是位於邊陲地帶的這棟工廈？

再者，在見到這個少女前，我一丁點的腳步聲也聽不到，雨還未大到能完全遮蓋腳步聲，地上的積水更令其聲大增，我不可能完全聽不到，也感知不到她。

這些念頭一閃即逝，我立即把手伸出，武器隨念即至地出現在我手上，直指那少女。

不，應該說是那少女曾存在之處。

她來時我沒感覺到，沒聽見，她走時亦同樣。這不禁令我毛骨悚然，是怎樣高強的人——啊不，那肯定不是人，是別的東西——纔能做到如字面意思一般的「來去如風」？

過了一會後，雨就停下了，而我那時衹想儘快離開那個鬼地方，卻未曾想到我以後會再遇上這個人。

大家覺得好睇嘅話不妨留個靚名 聽日繼續出

噉唔知係咩原因呢 希望我可以改進下